突發北海道六級地震

日本臭鬼子的報應來了

希望無事啦

點解壞消息一單接一單

六級算唔算勁😬深層定淺層？
希望無事啦 點解唔震隔離嗰個大陸 呀

仲要震央離札幌幾近下

應該無事
你估支那咩

屌佢老母，好心震下香港啦，下下搞鳩大日本帝國把撚咩

6級.你當日本係香港咩.EASY

收下你把口啦

最新気象情報 ウェザーニュースLiVE

全道停電?

6級係日本個震度等級
唔係黎克特制
日本果個只係分一至七級

呢個係一個地方既震感，
黎克特制係地震強度，
日本畀M6.7

btw新千歲機場 6弱

hypocentre喺邊

咁即係已經係差一級就最勁？

岩岩再發生一次4.8級地震，震度4

上次大阪係6弱，呢次係6強
希望冇事啦

如果冬天震
會唔會引發大量雪崩？

岩岩睇強度 M 6.7級

海嘯預警

M=黎克特制
日本気象庁俾黎克特制6.8級
香港天文台則錄得6.9級

天佑日本

日本今年咩事 九州豪雨 大阪地震打風 北海道又黎

歷史上只係試過五次七級
6+已經 '部分耐震能力較差的房屋倒塌'

北海道好似大規模停電

不斷有餘震

日本

點解係日本
暴雨之後熱死人, 颱風之後地震
可以有嘅天災都有
如果日本需要我, 我願意去做1年義工

九州係17年
18年果單係西日本豪雨（中国・四国地方）

唔係呢個位 不過根室對出大震，日本同俄佬可以唔使爭四島

月尾去

6級咁低都要開POST。日本年年都唔係地震就海嘯啦。

新聞話無海嘯
不過3點幾震
應該好多人走唔切

係日本分級嚟講 311大地震同熊本地震都係震度7 係最強嘅地震分級
今次係震度6強 同震度7只係差一級

d假膠咪撚理佢啦

啱啱震醒左

+1 驚驚地

希望冇人有事啦

泊原子能発電所停咗，無事

屋企人：遲啲機票仲平
我屌

無事就好

係酒店嘅巴絲打唔好再留係室內啦

有無傷害報告？

好似停左 係咪應該行樓梯落大堂

個陣日本打支那真係有原因
明知自己島國冇天然資源加多天災

6月好似都震左次6弱定6強。得死3個。 。

應該係掛

可惜人地唔需要你

死日本狗打我地中國啊啦 抵撚死

NHK LIVE

日本做咩事呀

餘震 震度 1

各地の震度は
▽震度６強が安平町、
▽震度６弱が千歳市、
▽震度５強が札幌市北区、苫小牧市、江別市、三笠市、恵庭市、長沼町、新ひだか町、
▽震度５弱が函館市、室蘭市、岩見沢市、登別市、伊達市、北広島市、石狩市、新篠津村、南幌町、由仁町、栗山町、白老町などとなっています。

餘震 震度 2

大日本帝國以前咁威
而家過左1990年就搞到咁頹

哇, 全部停晒電

經濟大蕭條

係，原子能發電廠停止運作

或者應該慶幸唔係關西震，希望人無事就好了

日本沉沒

係札幌 訓訓下張床勁搖

日本咁多天災都好，只要佢一宣佈無條件開放居留權，相信都一堆五毛狗衝投營

有無電？

餘震 震度1

熊本第一炮都係6強
之後過兩日先係本震
希望北海道唔會過兩日再黎...

無 全北海道停電??

6級同7級差十倍威力

希望冇事

睇新聞係，巴打一切小心

震度 4

依家又有少少餘震

又震
酒店職員叫留係房話安全

酒店防震設計勁過一般住宅好多既咁又

天佑日本
天滅中共

有警察上黎叫我放心 好似真係定d個人

不如震下香港啦，香港班人成日話想試下天災

認真 就天光 一朝早假設有交通走即刻離開北海道 無人知會唔會有再大的本震 或者斷水斷電

琴日係星野 因為JR停駛出唔到黎札幌
出返黎札幌又地震

日本最安全係學校

震多D啦 想睇

衝去日本生活，再日日吹奏中國，繼而將人哋地方改到好似中國咁，無晒日本文化
睇下移民去外國班蝗蟲就知

天滅日本

年年震緊，有咩好睇。人地已經震出經驗 。

唉。點解要係日本啊

多难兴邦

根據公式6同7級應該差開方10～3.16倍

Lm

原子力規制庁によりますと、泊村にある泊原子力発電所は、外部からの電源が供給されていない状態になっていますが、非常用ディーゼル発電機を起動し、燃料貯蔵プールに入っている核燃料は安全に冷却できているということです

泊原子力発電所：冇外部電源，用緊柴油發電機將核燃料冷卻
-> 無事

北海道全域停電中

等天光

日本呢排天災好密

點解成日都日本

入黎呢度 block 人 block 到手軟。

依家連後備電都無埋 黑哂

天光喇喎

好sad

札幌市營地下鐵 -> 停駛
函館市電 -> 停駛

天佑日本.....

JR 北海道-> 停電，線路檢查 停駛

約525萬戶停電

嚇到心有餘悸😭

今日飛cts...

日本自制震級公式（用綜合加速度計算），你比個黎克特制我做乜

香港真係福地黎。

厚真町冧山泥活埋住宅

餘震 震度 3

如果再有強震做hotel room應該點做？stay台底？

JR 北海道新幹線 停駛

気象庁「今後１週間程度は震度６強程度に注意」

自從熊本後次次都咁講，上次大阪都係咁講 保險黎，暫時睇餘震無熊本前震後咁密

ＪＲ北海道によりますと、地震の影響で広い範囲で停電しているため道内では北海道新幹線を含むすべての列車の運行ができない状況になっていて、復旧のめどは立っていないということです

JR北海道因為地震影響大範圍停電，包括北海道新幹線在內所有列車無法行駛
暫時未知幾時恢復

係加速度差3.16倍

又可以名正言順執幾條

咁大鑊，唔好係市中心呀

我住18樓，冇電行唔翻上去🤔

一定要儘快疏散當地居民

W=F x s
F=ma
W=ma x s
=================
Let W6=F6 x d
W7=F7 x d
given that a87=3.16a6
W7
=F7 x d
=ma7 x d
=3.16m6 x d
=3.16F6 x d
=3.16W6

好在地震係日本咋, 聽日講日本好勁嫁, 9級都捱到
大日本帝國萬歲, 祝佢一萬年內年年大地震

咩黎㗎

多難興邦

source?

新千歳空港 滑走路・誘導路に被害なし 通常どおり運航予定

新千歲機場 跑道 Taxiway 無事 即將恢復正常運作

NHK特設地震新聞網頁

你地出返去開返個post隻抽喇

咩事呀 日本d天災密到
早果排水浸 近排又打風 而家又地震

震度5

震度5弱

天祐日本

兩點幾開始電話個防災速報就不斷響唔停
頭先又嚟次震度4餘震……

啱啱又震度4
分分鐘主震未到

我認為每位香港人對日本有愛, 就應該高價買日本係香港發行嘅軍票, 以表對日本嘅謝意

唔好呀 一次就搞到道央道南大停電 嚟多次仲得了？
天佑日本

有咩警報app推介？

痴撚線
土壤液化仲勁過311果次

新千歲機場恢復升降

yahoo防災速報

有撚用咩，有個閪正苦，有班閪狗官

謝巴打

Yahoo 防災

震度 3

希望奈奈未屋企冇事

札幌

人型天災

北海道全道295萬戶停電

土地液化好嚴重
仲要北海道全域停電 未知幾時恢復…

やめろ

上次大阪又係咁寫結果呢
不過現階段無法否定呢個可能既

如果你講 P/S wave
P wave 一早到左
P wave 同 S wave 差幾百公里每小時
震左4個鐘P S wave 都到左

新聞話未來一週間仲會震
會唔會唔係本震架

又係絕體絕命都市，有冇咁邪呀呢隻驚
幾乎次次一臨近發售日本就出事

屌 上次 311

上次又話絕響唔再出
一出就有大事
丁蟹二號黎

冇就最好啦

唔講都唔記得
應該出個手遊ver 全民一齊防災

新千歳停左升降
唔通機場都出左事？

停電+餘震掛

跑道 滑行道無問題
但客運大樓有啲牆冧咗
而家安全確認緊 暫時停咗升降

不幸中既大幸，唔係冬天先震
北海道冬天夜晚停電真係難以想象

ＮＨＫ生活・防災
ＮＨＫ生活・防災
@nhk_seikatsu
·
27分
【新千歳空港 運航見通したたず】国土交通省新千歳空港事務所によりますと、この地震で滑走路に被害はありませんでしたが、ターミナルビルで壁が崩れるなどの被害が多数見つかったということです。安全が確認されるまで空港ビルを閉鎖することにしていて、航空機が発着できる見通しはたっていません。

北海道好似未試過大地震震央係陸地?

好似機場照常營業

全個機場停電

已經停止升降

望真D個震央好似好近 樽前火山

識得個住北海道既女仔
睇佢文字直播 個心又痛又寒
北海道大撚到咁 一有事叫救命都救你唔切

日本搞咩？呢排個個月都有嚴重天災
上次大阪6級地震我成世人第一次感受到真係好難忘
訓訓下嚇醒成棟樓搖要捉實啲嘢
第一次覺得人類咁渺小
其實香港真係好地方

新千歲今日全日取消所有航班

呢排出左demo
跟住關西就出事，然後就北海道
到10月隻驚真係出唔知又會點

KIX 收皮 CTS 都收埋皮

今次係淺層地震 震源 40km 深

北海道知事提請自衛隊協助救災

40km

要睇災民twitter先知幾絕望
天未光 斷水斷電斷交通
想去便利店買水 又驚買得太多其他人買唔到所以就住買
最慘係電話冇電 報平安得黎報唔到警

天佑日本🇯🇵

kx櫃檯話等到9點再update

上次熊本仲癲 10幾km

( Show Blocked User - 房東的貓的貓 )

有冇link

諗起survival family

其實日本用震級已經考慮咗震源距離 係考慮實際傷害

屌今日原本係札幌新千歲飛落東京

而家機場收左皮，有冇巴絲知其他機場有內陸機落東京

日本呢排未停過衰

JR停駛，邊到都唔洗去。最近個機場係函館，未必有機

北海道大停電，火車停晒，你應該要諗搭乜去其他機場先

日本真係天災國，成個地理位置就係幫人擋風擋海嘯，仲係地震帶位置，又有潛在活火山

滯留札幌
想改機票今日返都改唔到

HX唔飛

又一個孤島

南京大屠殺唔見你地關心？

未出世

收嗲啦屌你老母

希望安好

關心架，留意佢地屠咗幾多蝗蟲

八九六四又唔見你關心?

便利店大排長龍 都係返房恰陣先

88

巴打係札幌？

Yes 交通燈都未有

上帝呀！
點解地震不發生在中國北京呀？

神呀
我願意用中國每年死一千萬人黎換日本年年冇天災

要搞搞中蟈好了 放過日本啦

星期日出發...駛唔駛搵第2度去

Rip 第一年好似有你份

留意住新聞

關心點解死得咁少支那豬

祝安好同慳住啲電使 唔知幾時先有番電

去關西就要 機場要封一個月

一個星人咋嘛

星期*

又黎 你個人無事 仲想點

其實營運方都未firm 預佢無了期先啦

睇住停電好恐怖
利申怕黑

希望日本無事 天災一單接一單
點解就唔公平到咁
對世界毫無貢獻嘅地方就無事
啲人咁努力究竟係為咗乜

日本有天災
支那出人禍
世界係平既

留返d電呀，唔好上黎住喇

好似努力咗成世人
訓個覺就死咗
更甚係驚完一大輪先死到
成件事好灰咁

係北海道既巴絲TAKE CARE
唔排除呢兩三日仲有餘震 小心

係怕本震未到

通常堆五毛話日本抵死隔無耐支國就爆單更勁既天災出黎

爆左啦，汕頭水浸

震源附近厚真町嘅大型土砂崩

依個只係對應番上次水災cctvb 話安倍有政治危機

好恐怖

仲有前排熱浪 又熱死人

尋晚震到東京都feel到

張相睇到好不安

人係札幌 依家停電又冇jr 機場又關左

應該點算好？

息電話

搵旅館

重點係身邊d 核電廠 爆左點止香港死

留係安全地方 慳住電使 做好準備今晩都要摸住黑過

執好個背囊，放水放乾糧毛巾。酒店應該有張卡仔教地震時既注意事項

原來北海道係自成一島

呢排咁多野發生，香港人仲去日本濟流？

原來冲繩刀系

係我會馬上逃離左北海道先

主震未到既下次震斷曬d橋變孤島

仲有東京熱

Google Maps 又睇到 JR 班次
今晚原本住旭川㗎

呢樣真 租左車既好逃離北海道

冇咁快有電 就算有番電JR北仲要做安全檢查以佢嘅速度預聽日先有番車都得

仲google map 睇班次

求教 可以點走佬

北海道得一條海底隧道去本州，而且係鐵道，唔係車用

日本真係......

揸上稚內，嗰邊得三級

咪撚搞日本啦屌

好多公路通行止

日本今年流年不利

揸去函館，起碼有機場，一有機飛就走到
(仲有新幹線，不過因鐵靠唔住)

落函館搭船去青森

渣去函館還車搭船落青森

Btw呢d情況下識日文真係遠好過用果d乜鳩翻譯神器

電話通訊用咩供電
仲用到

如果主震未到好似關西機場咁搞廢曬就

亲，用充电宝

札幌 小樽 呢啲地方揸車落函館？認真？

9up大會

所以趁仲未有就快啲去
盡量離本州近啲點都容易啲走到

話幾小時內會恢復電力

好撚多五毛假膠

幾時先會有返電?

鬼唔知咩

不過高速都封左路
都係坐係度算
搶購尿袋同電池聽天由命吧

咁新千歲走唔到嘅話，都冇乜其他選擇啦

根本就冇選擇

自駕都仲有方法諗下
其他既

経産省估計數小時內

呢個po啲假膠多到
又唔撚係好笑 child登真係好無營養
五毛又多 低質假膠又多 反社會集中地
你睇連狗分身肥絲 同 睇刷正負評操控輿論就知
隨時一大堆假膠都係打手機器嘅一部分

北海道咁多機埸實有到嘅，異地還車就貴了

發射站充乜電寶

貴得過返唔到香港個成本咩

好在早1日返黎
前日場外遇到對情侶話去苦小牧
應該嚇死

下一波攻擊 東京 哥C拉？

如果報應，我諗我地上面個國家唔唔知要幾多次地震先報完

god bless japan

btw 屌佢老母唔覺意見到大陸人D comment , 幸災樂禍

7 同6相差十倍威力， 不過都唔同意話唔開得po

津軽海峡フェリーは、青森発午前６時２０分函館着「ブルーマーメイド」が、フェリーと陸地をつなげる「稼働橋」が停電で使用できないため、海上で待機した。船艇タンクから海水を抜くなどして稼働橋との高さを調整し、約１時間遅れの同７時半ごろに着岸。発着の時間を調整しながら運航を再開した。

上旭川近D,但都未必有機

全道停電點安排你搭飛機

據 香 港 天 文 台 的 初 步 分 析 ， 本 港 時 間 2018 年 9 月 6 日
( 星 期 四 ) 上 午 2 時 08 分 日 本 北 海 道 區 發 生 一 次 6.9
級 地 震 ， 震 中 位 於 北 緯 42.8 度 ， 東 經 142.1 度 附 近 ，
即 札 幌 之 東 南 偏 東 約 69 公 里 。

天係有眼
殺咁多人嘅邪惡國家終於受到報應

幾時到東京

死多D日本人

你以為最高係100？

如果無車可以點算？ 在札幌

乜料阿

打完風又地震

天佑日本

係報應

咁中國共產狗一定有報應先過日本仔
殺最多強國人

好快到你全家

你想去邊？

坐車去第度囉

今朝訓醒已經落七仔買左水同糧食
札幌市面上無咩異樣 日本人都係照常返工
不過商店就無開
入完七仔買野之後 間鋪頭都即刻休埋業
依家係酒店乾等

去邊先得㗎，冇目的地？

基本上而家唔會有鐵路
靠巴士啦

一早仲有人收埋垃圾

要睇啲路有無爛

機場已封啦，落函館會好啲

岩岩今年先去完，苫小牧好靚架 周圍都係造紙廠既煙通
好空曠

有冇咩地震警報apps係值得推介？
人在仙台 上緊青森
過幾日上札幌
帶住屋企人 我都有d驚

南京大屠殺都係中國既報應

建議你CANCEL好過

Yahoo 防災，如果真係震得勁，咩都唔裝都會有警報。

block鳩哂d 5毛先

yahoo jp個app
有事會勁大聲播警報音

建議改行程唔好上札幌

Block 到手軟

慶幸你老母

用日本sim 卡應該會響
有次3 級係餐廳食緊野 成間d 人一齊響

如果再有應該會
但會青森stay兩日
所以睇定d

上次九州我係當地

冇裝過依類app但都有通知

唔該哂巴打

幾時震支那

Thx巴打

我係大阪 仲未揾到機票番香港

iphone？

有無諗過未到主震？
地震無預警，無得睇定d
錫屋企人就南下或者早d結束返香港

Book 左酒店係登別 唔知去唔去好

同埋震得咁勁好多地方暫時都未必可以短期內開返
開返都有限度服務
與其上到去玩得唔盡興
不如留返喺本州
起碼叫安全

平成30年の自然災害

３月 北陸地方豪雪
４月 島根地震(震度5)
６月 大阪府地震(震度6弱)
７月 中国・四国地方豪雨
台風12号上陸
猛暑
８月 台風20号上陸
９月 四国・関西地方台風21号上陸
北海道地震(震度6強)

冇天災，有人禍

正解

係呀
香港買

係都北京先

個人意見 日本防震措施唔差 睇下震咩地區同咩時間 如果冇地震冇火山爆發 唔會有而家既日本 太平洋板塊係較為活躍 所以經常地震 我係日本經歷過 真心5.5都好有feel架啦 你諗下一個人熟睡緊都搖醒到就知咩料

會同屋企人傾下

依加傾緊同屋企人

一個少天災，相對安全既地方
但大部分人都想移民走
你諗下發生緊咩事

震得勁都會有通知，我果次係大阪訓訓下好撚響，仲以為鬧鍾響

各位巴打，安全第一

天災密到咁係咪比人用氣象武器打緊

（USGS測定為地震矩規模9.1，日本氣象廳地震規模為8.4）

一個post block鳩晒d 5毛同child登仔

點解唔係震強國

日本無人禍 ，連登仔唔係好憎老屎忽文化咩？唔係好憎OT咩？

咪on9啦 香港冇做防震 本身已經唔係地震帶 一震就會冚家鏟 生靈塗炭

幾時到中國

【明報專訊】香港《建築物條例》並無特別規定私人樓宇需要抵禦地震，但該條例規定所有樓宇須能抵受每小時250公里的陣風風力（即10號風球），因此具有很強的荷載抵禦能力，在這種情形下，發生烈度5至6級地震時，99%以上的建築仍然安全，即使發生烈度為7級，約475年一遇的地震，本港96%的建築物仍然安全，而多項主要基建設施（例如機場、道路橋樑、鐵路橋樑、水塘及污水隧道），設計上都能抵禦烈度6至8級的地震。

應該美國佬搞事
測試地震兵器

我祈求未來十年，十倍，百倍，千倍報在強國身上

熄登

雖然唔係地震帶，但其實香港係超接近一個唔活躍嘅地殼邊緣，你試下睇詳細嘅地殼圖你就會見到

絕體絕命都市

以前起落嘅我信頂得到
新起果d 就

係就好呀, 一齊冚家產

平成最後一年先搞咁多野

汕頭有機會

北海道JR又要洗多一筆，本身已經窮

停電搞到因鐵網頁都update 唔到

日本先配 多難興邦 呢四個字

你計下毛魔同日本比
睇下邊個殺得多人啦傻西

送埋藉口俾JR北海道廢線變JR札幌

各位唔好俾五毛狗煽動到
繼續交流下資訊啦

其他地方d鐵路乘機廢哂佢?

星期日帶哂全家去札幌，點搞

見到樓上某啲傻西話咩願意用香港換日本去承受地震颱風

垃撚圾

日本人就係人，香港人就唔係人？

崇日崇到走火入魔

就算供電正常返
市面都未有咁快恢復到完全正常啦

轉地方玩啦

每次準備發售絕體絕命都市都發生呢D事件 ，真係好鬼邪

其實影響係好細 香港受海嘯影響既話 低窪地區一定仆街

唔好上啦，個邊搞緊好多二次災害，去都無野好玩

根本全世界d氣候都有問題

氣候巨變島國第一個會受害
所以大陸先有持無恐

取消啦

右下角條女好似唔錯

唔出奇
有啲線本身jr北海道見蝕到入肉都想廢左佢
最後先話會同地方政府傾點樣保住條線

朋友係美瑛個頭
返唔到札幌 旭川又無機
要周圍搵住宿

咪係 係咪傻撚左

連登仔智障嫁，你咁認真

希望港豬澳早日88

但如果用蝗國人換又幾抵
垃圾人種地球癌細胞

大氣成份變化同地殼運動關係唔太大喎ching

豪雨 打風果d

番旭川先啦 起碼叫大城市 ， 係鄉郊真係搞唔掂 btw , 個邊Ｄ路ok ma

我見旭川啲酒店爆哂
我都擔心佢

地震果然無得預，早排公佈個胆振個大震機會

係呀 不過香港係我屋企嘛

大家都出晒嚟等

以前起落個d就頂唔到
以前用既鐵係250Mpa
依家用既鐵係460Mpa
不過個人認為防風唔係可以用黎防震
一個wind load 一個係seismic load
一個static 一個dynamic
Seismic load 就depends on 幢樓既stiffness
Wind 就通常take 一個direction design
Seismic 就不斷咁四方八面郁
同埋地震同風會有resonance 可以參考下Tacoma barrow bridge 呢個case
黎緊香港d樓會有地震既code of practice 亦都代表之後既樓會有consider 埋地震

有無原圖

下一個問題係火災
而家停曬電
但個個屋企無關大掣
一比返電有機會會出事
阪神大震災當年二次災害就係咁發生

唔係話用中國去換咩？

放過日本啦

但又有電update twitter既
btw希望無更大震級既地震啦

會唔會影響到火山？

殺人都係有報應
毛魔定小日本都一樣
而家小日本現眼報
關毛魔乜撚事

不過毛魔殺嘅係自己人
小日本係侵略其他國家殺人

JAPAN ><

而家好多役所同公司借電比人充手提電話
因為有電話先睇到電視知有咩新消息
特別係老人家無用上網但部電話都睇到電視果D

真係…應該死既唔死

有地方開放俾公眾叉電

一入個post成堆完全封鎖

願意用連登仔嘅愛情運換日本去承受地震颱風就啱

日本死幾多人，支國下星期死夠三倍

環保氣侯撚大勝

有咩關係

無論環唔環保
只要人口一多
遲早都要面對氣候劇變

本身仲book左機票星期六去
諗緊取唔取消好 仲訂左野係個邊拎
好灰 都希望當地人無事

其實最主要係等回復電力

(賤嘴)好似有頭髮同無頭髮嘅分別

大きな地震発生の為、北海道の火力発電所が停止状況、網走市も停電です。
オホーツク流氷館も電気が復旧するまで、閉館となりますので、お知らせ致します。

如果震ge係支那就好

只今、女満別空港ビルの閉鎖が報道されました。電力の早急の復旧が待たれます

你睇翻，有人講過話震下香港

屌好慘 早兩個禮拜先去完北海道
好地方好風景

下星期去北海道 點搞呀

雖知道唔會發生

但係聽到有人咁講係會嬲

好話唔好聽比人屌老母

喂係人都知唔係真架啦

但係你一樣會嬲

祖國

我見到個句係話不如等香港震下，等啲人成日話想體驗天災咁上下
意思完全唔同

定我miss左？

Same here 10/9 飛 ，睇多一日先決定

摷登仔不嬲係崇洋媚日嘅賤種黎
最好地震豪雨強風一齊襲港，攬炒就啱

啲路爛哂

勁唔勁得過上次阿蘇

仲有第二個

呢種情況應該係土地液化

你傻鳩？一個星期可以全面恢復？

第一頁第九個回覆

可能你block咗無睇到

土壤液化是地震工程的一個術語，指土壤因地震的壓密作用，造成原本在深層土壤的水份被擠壓到表層，土壤顆粒間的有效應力下降為零，土壤失去剪應力強度，呈現如液態的狀況。當地表承受不住地下水的壓力時就會破裂。 土壤液化主要出現在分布深度較淺，充滿水的砂質土壤或粘土，且其底部排水較差。

真係block左

日本的確有好多野值得學習

但係淨係睇到人地好嘅一面

對人地壞嗰面選擇性失明/洗白

咁佢好打極有限

負責北海道近半成供電嘅苫東厚真火力發電所1號2號機組都有組件受損
經濟產業大臣表示至少要一星期時間先完成搶修恢復正常

札幌市唔少地方都係呢種地 所以出晒事

點解日本啲天災好似特別恐怖 日本到底得罪咗神乜野

附近既樓係唔係全部唔要得

應該係。會有下沉及傾斜危險

天佑日本

喺北海道嘅巴絲打注意安全，見到有人需要幫忙時請盡量伸出援手

追晒Post
根本無人咁講過
係見有人話香港人成日想試下地震試一次喺香港就啱
同埋有條五毛曲線話震香港唔好震大日本帝國

根本就係另一條五毛挑撥離間

巴打有冇買重保險，但宜家新千歲停飛喎

座山好似屙屎咁

聽日新千歲返

最好震北京

唔會停到10號啦
除非持續震
不過道路同景點受損一定有影響

要平安呀
環境如何呀？

上網睇停飛6日，唔知真定假

X 2

x 3

我而家冇車返札幌

正評，崇日狗真係好on9

巴打而家喺邊度

港豬會表示，又多一日假放

大阪 跟住到北海道， 下個地方應該係東京

依家起邊

半成定一半

一半先啱 sorry自

屌你老母，咪撚再搞日本

星野 巴打呢？你度咩環境？

喺札幌市內酒店避緊

本來我早兩日係星野
JR停駛都搭左的士返左札幌先
依家便利店比人清哂D即食野

北海道下午開始天氣轉差，起個邊嘅巴打做好準備

慘啦，都唔知要到幾時先全面修復完

搭左幾錢？唔住多晚？

巴打震前定震後返左去？路行到？

聽講呢個只係前菜

北海道30年內恐爆規模9巨震 日專家：非常急迫

前日到星野飛燕攪到冇車走咪住多晚諗住今日走點知 又係冇得走

地震前後
source: twitter

如果真係有神 依個神一定係ON9
好搞唔搞 搞鳩日本

31000yen呀
仲要酒店搵左好耐先有車book到

某國水浸天災人禍死人無數我都無感覺 . 但日本近幾年又核災又颱風又地震 真係心up到一個點

東京市中心有無試過大地震？

你on9姐。呢D咁小既災害 認真冇感覺。6.7級地震都拎出黎講。冇7級都唔算勁（我指係mw7 黎克特制）
當年311係mw9.1先死咁多人。
今年6月大阪mw6.1先死3個人。呢次6.7都唔會嚴重得去邊。對日本黎講小意思。

関東嗰次

睇到好不安
個feel唔似平時個種恐怖
係好核突個種感覺
密集恐懼咁

佢偷換概念
2句黎
1：寧願用支那人換日本人命
2：想香港都震下 等香港體驗下咩係天災

想屈人話用香港人命換日本人命
再屌你地崇日唔崇支那垃圾文化同人種

死3個人小意思？
你又知厚真町嘅大型土砂崩引致嘅傷亡唔會多？
真係人命賤過泥？

最好天火焚城
十級地震
水災
旱災
蝗災
瘟疫
全部齊晒

等佢地同d五毛笑日本笑得咁開心
反正14億人口
死極都仲有
死咁一半都唔錯

解放軍快D出兵佔領日本

位於札幌市東南部嘅清田區

瘟疫就唔好喇，支那人會去傳染全球

pray for japan

根本冇人想香港人死 on9

原來摺被起角同搬沙包治水就可以攻陷日本

hx出左email可以改期

哦 諗緊嗰次係咪算東北

人地移民晒去日本 梗係想你香港震下啦

我都係搭HX喎但未見有email

震到咁我下個月去都係改去第二到，費事阻住人修復

但佢係得去程改 回程唔知改唔改得

好撚誇張

俄羅斯練膽大法下既解放軍
絕對係世界上最強既軍隊

對日本人黎講6級地震唔係小事咩？地震死3個唔係小意思？唔通你以為天災一個都唔洗死？

睇小人 人地有渣坦克車死人既經驗架

請google關東大地震

你自己睇下日本新聞就知人地日本人都唔當係小事

回程應該就冇得改 睇路呀巴打
我都諗緊can唔cancel好

相反，因破窗效應，可能令經濟增長

小事會幾個電視台全日不停直播新聞？官員輪流出嚟見記者？twitter一整版都係地震防災相關資訊消息同打氣說話？
北海道有紀錄以嚟最大規模嘅內陸地震呀 仲要全道停晒電呀 當香港打十號風？香港打十號風都會嚴陣以待啦屌你老母

技能：俄羅斯練膽大法

效果：勇氣+1
附加：同一回合內有機會因炸彈造假提早引爆而全隊死亡

技能：坦克碾人

效果：一回合內大殺傷力攻擊全滅
附加：只對自己人有效

( Show Blocked User - J.Bernat )

宇宙大爆炸呢?

近十幾年都唔會夏天去日本，打風丶熱浪已經係常態。

朋友住札幌
尋晚問佢有冇事佢仲講笑話地震國好強大唔洗擔心
今朝九點佢同我講就快停水，停水嘅話就好危險
之後佢就冇再睇我嘅msg
希望佢只係電話冇電啦

( Show Blocked User - 費綿龍麥基迪 )

以為日本多天災係常識，小學已經有教，反而大左d人大驚小怪...

9月底去應唔應該取消呢?

8964呢？

轉地方玩啦

飛唔飛到都成問題

可唔可以將呢D發生去鬼國...起碼都叫為全人類做返次好事

放心發生左都唔會有報道

留返啲錢遲啲先去
到時幫趁多啲

死人同冧樓都有上限

札幌市有3 4個臨時供水點
不過最大問題都係冇電 部份地方開始收唔到/收唔清楚電話信號…

最多死37個人

去同D受災嘅人搶食水？不了。

支那死三分二都仲污染緊個地球

Agger(利申改左機票去東京）我地唔去一兩次冇咩大不了，最多咪下次再去，但係人地原居民真係有排挨，仲走去同人地搶水搶食，問下過唔過到自己良心啦

屌那星block撚左個五毛咪搞掂囉
回佢做乜春

年頭冬天去撞正暴風雪

2016年頭冬天

札幌而家有冇方法去返本洲

淺層地震
日本制六強都叫小事
講黎克特制
睇下日本自己個scale同黎克特制有咩分別先出黎柒啦

日本人咁鍾意整齊同秩序
偏偏成日地震
好似睇住有人好努力砌緊沙堡 另一條友係咁踢爛佢咁

有報導之後香港政府就會送幾百億上去

好快輪到你中共走狗大陸

想講呢黎克特制係表達地震本身個威力，包埋日台都係世界通用

日本同台灣同世界唔同係表達地震對一個地方影響既震度，國際用修正麥加利烈度。

類比咁講，黎克特制係個風中心風力幾強，強颱定超颱之類，震度係幾多號風球 正如超颱但打唔中都得3號波，黎克特制8級但距離陸地500公里以上可能得震度4 相反熱帶風暴打正都可以8號波，黎克特制6級係正地底都可以震度6弱

想講呢黎克特制係表達地震本身個威力，包埋日台都係世界通用

日本同台灣同世界唔同係表達地震對一個地方影響既震度，國際用修正麥加利烈度。

類比咁講，黎克特制係個風中心風力幾強，強颱定超颱之類，震度係幾多號風球 正如超颱但打唔中都得3號波，黎克特制8級但距離陸地500公里以上可能得震度4 相反熱帶風暴打正都可以8號波，黎克特制6級係正地底都可以震度6弱

頭先quote錯

當年新西蘭基督城都係6級地震
都係淺層同近城市
一樣死得人多

啱啱yahoo防災警報出左斷水警告

設備の状況について（１）
砂川発電所３号機（１２．５万ｋＷ）につきまして、１３時３５分に運転を開始いたしました。

PS : 全道尋日峰值用電量係380萬KW

from北電twitter

山泥活埋數十人既厚真町已獲得震度數據，確認震度7

氣象廳公佈北海道厚真町尋晚震度為7級

【速報】未明の北海道地震 厚真町で「震度７」を観測 気象庁が未送信データを分析し公表

95阪神--->04新潟--->11東日本--->16-熊本-->18胆震

震度7越黎越廉價

震度7
咁黎克特制幾多?

震度同黎克特制完全係兩樣嘢嚟，前者修訂唔代表後者會修訂，相反亦然

冇消息就卽係照舊

6.9

6.7

6 強都幾勁吓喎, 希望少啲傷亡喇...

我們常常在新聞聽到的「黎克特制地震震級」，反映的是在地震中釋放的能量多寡，「震級」每上升1級，釋放的能量增加約為32倍。「震級」雖能反映地震強度，但對真實面對地震的民眾，卻似乎無甚幫助，因為「震級」只反映能量，而民眾面對的影響卻與「搖晃程度」有關，顯而易見的是，就算「震級」極高，若是遠離震央，搖晃程度可以極為輕微；但要是接近震央，縱然「震級」不高亦切不可掉以輕心。故此，才有各種反映搖晃及破壞程度的量度單位出現，除了麥加利地震烈度（Mercalli intensity scale）外，各國都有自身的震度系統。

日本氣象廳的地震震度分為10個等級，由0度至7度（5及6度分為「5弱」「5強」「6弱」「6強」四個等級），各等級均有頗仔細的說明，使民眾易於理解：

大交合

琴日強震モニタ都直接估係震度7

個網頁寫北海道厚真町震度７, 咪即係最強震度囉?

次次ps隻絶体絶命都市話出日本都會大地震，正一瘟神game黎

また、気象庁が震度の入っていなかった地域のデータを解析した結果、厚真町で震度７の揺れを観測したほか、むかわ町で震度６強、日高町と平取町で震度６弱、新冠町で震度５強を観測していたことがわかったということです。

一開始斷左電數據無send出去果d有晒結果

其實今次地震同颱風之間有冇關連影響？如果冇呢個風北上咁又會唔會引發地震？如果冇關連既話咁北海道呢邊真係禍不單行。

今次慘啦

希望日本無事

係市政府排隊叉電
好驚入黑之後 感覺好無助

有冇list?

個陣我係鳥棲都落得好恐怖

twitter dl定東京防災pdf

喺札幌冇曬油，點算

巴打係邊個避難所
單拖想搵人照應下

そのうえで、すでに稼働している北海道内の４つの水力発電所に加えて、６日中に砂川火力発電所を、７日中に伊達、知内などの火力発電所を再稼働させるほか、本州から一定の融通を受け、７日までに290万キロワットの供給ができるようにしたいという考えを示しました。

しかし、北海道の電力需要は、５日のピーク時で380万キロワットあったとして、十分な電力の供給には苫東厚真火力発電所が復旧するまで、１週間以上かかるという認識を示しました。

北海道4座水力，另外既火力再加本州輸電，聽日可以有290萬kW

但5號高峰果陣用380kW，預全面恢復都要等最大果座用得返，要一星期以上

札幌sosei square叉緊電
然後都仲諗緊今晚係酒店過定留係呢到好

係連登仔ge 魔咒

我都係 Sosei Square
你本身有房？

本來聽日走 所以仲有間房係到
同行仲有其他朋友

打上HX hotline問過 暫時6/9 - 9/9既全部停飛；10/9未有消息 # 而家諗緊等佢confirm真係取消先轉地點，定直接出過張新

有野食就返房啦
依到真係乜都冇

漏左個字

巴打幾時走?

冇地方走呀
今日 check-out 但冇房畀我留多晚

幾年前臨出前幾日就311
今次差一個月就打風地震

你原本邊日離開香港??

離開札幌先岩

原本今日去旭川呀
介唔介意留個 TG 傾: @tonystank616

又話開始有返電

恨佢地唔屠多d蝗

要講報應毛魔死一萬次都唔夠

巴打札幌咩環境

剛剛係北海道番黎三日。去遲一個星期都大鑊。

九州有事都仲可以過韓國走，北海道癱瘓的話真係無乜辦法。
自駕有車都無用，一來你唔知道道路情況，陣間行到一半無油要人救番你轉頭就仲衰。

假使俾你去到函館旭川有內陸機，又有邊個咁得閒招呼你呢
隨時係一個地方滯留變成去另一個地方滯留咁解。

各位係北海道既巴絲要平安啊。

保險話未出發地震，你轉地點就無得賠...

酒店仍然未有電，趁未天黑去道廳前Akarenga Terrace 嗰度幫部電話叉電

順便係公園吹吓風

係旭川 停左電成日
但有啲咖啡鋪同 donut鋪有電 照常營業

千祈唔好嘗試嚟呀
成條狸小路得一風堂有開
讓啲酒店位出嚟畀我地仲好啦

冇船過本洲?

報左團 冇得取消回水on99

依加喺青森
原本聽日上函館
地震決定放棄
聽日落東京
但係因為我張機票係11號cts走
依加hx東京11號冇機位轉唔到
仲要聽日酒店都未book
睇Skyscanner11號得ana nrt商務
成萬幾一個
依加都唔知點算好

飛去沖繩 轉機返黎
都冇咁貴

我內陸機落去仲on9 la

關破窗效應咩事?

我唔識add friends
我id : passpasspass

離開左sosei square返左酒店
諗住係lobby stay
離開左sosei先發現入唔返去
巴打有咩新消息記得講聲

順便係沖繩玩陣
有幾on9?

在星野被困呀

北海道依家連高速公路都封左

邊有心機玩 想返香港

聽日返香港班機取消埋

函館可以去青森。 其餘地方我就不太清楚了。

same 呀
搭 hx
依家都唔知點算好

各位身處北海道的香港及澳門市民，如有需要，請致電「北海道防災情報」了解最新資訊。
電話：+81-11-204-5937 或 +81-11-204-5092
*英文(24小時)
*普通話、韓文(8:45-17:30, 只限平日)

仆街星野冇哂房焗住走 聽日機又冇

巴打點去機場

咁依家有咩打算?
去新千歲等? 機場係咪closed左?

唔知 巴打聽日點算

掉轉諗
其實更加應該要出
等d人多個途徑吸收防災知識
用唔用得著就後話

互助Tg

返左札幌先？

推下先

Cant agger more

＜北海道に旅行中の日本語不自由な外国人の知り合いがいる方へ＞
外国人向けの電話相談窓口を設置が設置されました。
◆対応言語：英語、中国語、韓国語
◆窓口の電話番号：011-204-5937 or 011-204-5092
◆受け付け時間：平日8:45〜17:30

英文宜家係24小時服務

係唔通嘅

麻煩 join 樓下巴打 Telegram group

旭川市防災@bosai_asahikawa
北電からの情報です。
詳細ではありませんが、斜線部分が現在通電している地区です。
その他の地区については停電復旧は未定とのことです。

而家重未有返電

晨早由札幌走去登別
喺登別間酒店瞓瞓下feel到有餘震即刻彈起身 好攰

大家入Group交換消息啦

我主要春丶秋兩季去。試過一月去北海道坐網走破冰船，剛好遇上50年一遇大雪。

JR北海道全列車停駛至聽日正午 正午後未定

有超人嗰集，真係好想揸英格倫隻揪

多嘢爛，就要用錢整番，引發消費。破窗效應原本就係講呢樣嘢。
當然前提係其他經濟活動冇受大影響才成立。

返緊

準備落大雨，小心小心

冇tg

今回の地震によって北海道内の全域、295万戸で停電が続いていましたが、火力発電所の１つが再稼働し、午後３時までに33万戸余りで停電が解消しました。

北海道内の停電の復旧作業を夜を徹して行い、７日の朝までに北海道全体の３分の１にあたる100万世帯への電力の供給再開を目指す

295萬戶停電中33萬戶已恢復供電，明日目標100萬戶

又天黑

係北海道嘅巴打萬事小心！

老豆老母本身星期日出發
去旭川洞爺
睇黎唔洗去

而家焗住返札幌，咩環境

天滅中國

漆黑一片

全黑

留係呢到都得既

除咗緊急設施同札幌站之外大部份地方都未恢復供電 大通公園到薄野仲係一片黑媽媽

好慘，希望日本冇事，我好中意日本呢個國家，剛剛先去完睇花！

但佢自己整爛哂

入黑唔好亂咁走喇
記住D電慳住用
熄哂D APP既通知功能
MON較最暗
如果本身都收唔到訊號既直頭開Flight mode啦

釧路同死城冇分別
痴撚線
平時已經少人少車宜家連燈都冇仲要勁撚大風

冬天去過一次
本身都似死城
條街三點經已無人

聽日取消班機的巴打們點攪

唔係不嬲都死城黎咩
個和商市場都無咩人

早幾年9月去夜晚已經好撚凍

日本人報應

我個次十二月
人影都無個
得d細商場有少少人

我鬧啲人胡亂崇日無理性分析就係五毛？

我成段邊撚度講過中國兩個字？

香港就係香港，大陸就係大陸

亂鳩咁扣帽子搞互鬥

你就真係挑撥離間

係6月

6月去要著大褸

根本上面就無人崇日
無人講過話香港代替日本受災
得個五毛曲線講震香港唔好震大日本帝國
有你Cap出嚟啦
無就屌你老母死撚開啦

咁幾時天滅中共
毛魔殺既人係日本人既十幾倍啵
仲有古人既文化 智商 古物全部比老共一鋪清晒
個罪孽至系係日本人既百幾倍到

點解中國蝗仲未係地球消失既?

連登仔係鍾意7左就懶鳩五毛
明明就係有on9崇日撚
係都要屈落五毛到

冇得打卡，不了

可以去俄羅斯庫頁島

曲線唔撚係講過啊？

一個有良知嘅香港人見到呢啲咁嘅說話，理撚得佢係咪曲線，總之一定屌咗先

同佢係咪五毛根本無關

推一推

屌你老母啦
咁邊撚關有人崇日事呀
想屈9上面有人崇日柒咗又唔認
五毛曲線都當崇日
屌你搬龍門好睇啲啦

京都白川一帶 d 柳樹塌唔少，睇見肉到赤。

罪不致中國人
共產黨先係問題所在

台灣夠多中國人咪又係好地地

聽日札幌地鐵繼續全線停駛

其實諗起自已身處地方如果好似北海道咁停電𠴱種影響真係幾惡劣，除左令生活嚴重不便之外仲要擔心會趁火打劫。

斷電斷水已經好大問題
慶幸係未入冬 最多瞓嗰陣熱啲焗促啲
反而以架仔嘅自律性 反而唔多擔心會發生趁火打劫呢啲嘢

我唔知佢係咪五毛，我亦無咁多心機去check邊個係邊個唔係，佢咁講得我就好合理懷疑佢崇日上腦，因為呢度都好多人係咁

淨係知人地有咩好，硬係唔諗下香港都有香港嘅好

但係我再重申

如果有人講咩希望用香港人代替日本人受災就係唔啱

你屈我係五毛嘅話咁唔該你嗱嗱聲仆街冚家產

依家既蝗蟲人同舊時既漢人已經係別種生物
就文化，習性
唔太可以當佢地係人類啵

屌你老母啦
佢講大日本帝國就知佢係曲線啦
你係咪想講你豬咁撚蠢唔識分呀
屈9呢度有人崇日然後喺度玩分化

轉左8號機 希望走到

新千歳空港供電恢復
營運方力爭聽日重開同恢復航班升降

如果發生既係香港，停水停電，香港人既副德性，大陸蝗，南亞佬，難民聲請既黑鬼，呢幾種加埋唔亂有鬼。

我分化咗啲咩？分化咗你同你老母啲感情？

一句講曬
嗰啲話用香港人代替日本人頂災害嘅說話係咪講得啱先？

我講某啲，你就講到好似我話全連登都係咁

你未飲咳水啊？

某啲某啲某你老母咩
得一個五毛講過就喺度大大聲屌人崇日
你覆條五毛嚟屌丫嘛白撚癡
屌你老母豬兜咁撚蠢喺度打空氣
唔撚係分化咩

CTS開始有電，明天可能飛得

應該都要大混亂一排，留明等睇港豬起counter發難炸

今天我

液狀化好撚恐怖

好多仲救得番既
好在毛魔只係玩咗十年
多過廿年就真係gg

酒店有返電啦

咩地方？

札幌站附近

叉電，補給足夠既水，乾糧

咩尿袋 ipad iPhone switch 咩都叉左先
然後煲熱水食杯麵

巴打可唔可以分享下當地情況 or tg傾
@iamjaya
下星期尾報左團去 但冇得取消

衷心恭喜。

去到都無野玩

恭喜🎊

日本人好似冇乜野咁正常返工
之後行去便利店 飯團 水 茶 9成都冇 我都係買左d零食 幾個包就返酒店 (行10層)
之後行去大通公園 狸小路 9成鋪唔開
白之戀人公園search左話唔開
交通燈得部分用到 跟日本人行
一到天黑 條街冇燈

依家係酒店望 條街有返燈

本身plan今日過函館浸溫泉

日本人咁撚勁既
巴打係咩地方
祝你平安呀

節約用電喇，睇怕而家都唔係好夠電用，注意安全

震度3

厚真町個計用得返，所以可能感覺同樣強度地震會比朝早震度大

你隻著名0。5狗，以為旅遊台冇人認到你

再震過？

咁姐係又報到平安、又報到警、又上到twitter啦

餘震唔出奇喇

旭川繼續停電
係旭川駅可以差到電

再嚟波大機會係咪好微？

冇人知

氣象廳話一星期內都會有機會出現同級餘震

打算月尾去北海道，唔知一兩個星期電力同交通會唔會好返哂

呢個問題係咪要答咖？

搵個水晶球畀佢

本身聽日飛
大日子，但班機已經取消左，可refund
不過都冇辦法，天佑日本
仲係北海道既巴打祝平安歸來

M4.2
震度3

⼁乛⼀
真係好嚴重 停電又停水
薄野搞到咁

me too
留tg傾?

震北京我諗過萬正評

點止

即刻開枝酒先啦。

我即刻落樓下裸跑慶祝

咪呀
真係要找數㗎

我12號都收到通知了
巴打你10號都好大機會取消

您諗住點呀？

你都on9 洗怕人認到我？
呢到係網上面既討論區黎咋

十月大陸旅遊旺季希望佢地逼哂去台灣同韓國

真係1516，唔想去既一來咩都未搞番好
二來唔想同當地居民搶物資
但係機票回程同酒店cancel真係好肉赤

如果班機取消 張機票應該包來回全數退番

why not china

啲人都ON撚9話乜鳩報應
我就唔反對呢樣野
不過照你地咁講咁全地球既國家都應該有報應啦
有邊個國家係無辜架
屌你班5毛生滋狗第一個震撚死你地先

屌cctvb好仆街，只係報北海道d鋪頭唔開、報果到既香港人冇酒店住，但又唔講多d果邊既災情、唔講下都有鋪頭減價幫市民，點解可以咁撚仆街

收到通知班機取消？

「特別票務安排
感謝 閣下選乘香港航空。
由於不可抗力或會影響航班運作， 閣下的航班可能出現延誤或取消，旅客前往機場前，請留意機場公佈之最新航班資料。香港航空即時起豁免臨時性航班延誤或取消導致的改期費用， 閣下現可免費改期一次。不便之處，敬請見諒。」

所以要你改期呀，貌似冇得取消退款

國泰未有通知

又震左下

平成３０年 ９月 ７日０１時４４分 気象庁発表

７日０１時４１分ころ、地震がありました。
震源地は、胆振地方中東部（北緯４２．６度、東経１４２．０度）で、震源の深さは約３０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は４．２と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は２です。
［震度３以上が観測された地域（北海道）］
震度３以上が観測された地域はありません。
［震度１以上が観測された市町村（北海道）］
北海道 震度２ 室蘭市 苫小牧市 千歳市 登別市 胆振伊達市
厚真町 安平町 むかわ町
震度１ 札幌北区 函館市 小樽市 岩見沢市 江別市
三笠市 恵庭市 石狩市 新篠津村 真狩村
喜茂別町 由仁町 白老町 日高地方日高町 平取町

又震

好似越震越勁

check返yahoo防災app個record
啲餘震仲係超密，一日已經去咗好幾頁record

有record嘅餘震有成90次

係北海道既巴絲小心餘震，真係有得震無得訓

有地方訓算好
最怕停業 唔做你生意

之前Hotline解釋 要公佈左10/9班機真係取消先有得全數退/改航點；所以你12/9等下先 除非您改期 如果唔係就唔好咁快取消

餘要幾耐先完？唔想搞到去唔成

突然一個鐘3次震度3

再推

辣麵真係

Push
今日新千歳空港國內線開返

無熱水既就凍水浸個杯麵15分鐘都得~

幾時先知會取消
我上佢官網睇我朝早7點果班改左下晝4點

餘震冇停過唔通真係仲有下勁?

我朋友喺果邊話仲有好多餘震，除咗take care 同小心之外，我都唔知講咩好，只希望北海道平平安安

繼續等下先啦，我16號機預13號公佈情況
因為我一定要16號去到
已經準備好要香港→東京→札幌咁去

佢唔主動100% refund cancel，你自己都唔好撳cancel呀

咁搞法 cut 左上北海道算啦 我20號都飛 1516中

如果震到刁總死撚埋
我西洋菜街展現屌地球

連登有愛

有得咁既強度震先算

想醜化當地市民
正一陷家鏟

無錢買片啊...

岩呀 其實我已經取消哂酒店同book車，係爭張機票未取消 還掂都唔去 搏佢有得全數退好過自己蝕一半

自行取消有得攞返一半？
我17號飛香港航空

我係全數 - 1400 = 攞番既錢
如果我冇理解錯

Keep 住都有，就剛剛回覆緊嘅時候又震咗兩下。

小心呀巴打 要等到新千歲可以起飛先走？

唔係呀，我住喺度。收音機話機場開始運作返。

原來係咁 希望您地個邊快Ｄ復原 唔好有太大影響 您係住札幌市？ 個邊破壞情度如何？

同樣20號去、都係1516緊、過埋下星期睇下市面會唔會恢復正常先。

其實冇咩特別，就算冇交通燈都有警察指揮。
冇警察指揮嘅地方，司機都好自律會讓人過馬路。
但仲好多地方冇電，始果想差電嘅巴打試下去附近嘅社區中心，或者中小學，區役所都得。
便利店同部分超市有開，龍就長啲，但唔會親火打劫，部分仲賣100円。
基本上市區麵好平靜，冇治安上嘅危險。

巴打坐咩去?hx 定cx?

保重呀巴打
得閒上黎講下果邊狀況

好擔心果邊嘅朋友

札榥站附近既食肆開番未 好餓
岩岩先餘震完唔知出唔出去搵野食好

狸小路好多鋪開左
沿路有兩三間免費派麵包飯團咖啡
札幌站避難所有飯團
碌上上面入TG group交流下

有個twiiter幾好
三個月來講過4次北海道石狩地方～川上地方周辺會有地震

已經有車上北海道 估唔到

唔駛估，JR北海道今朝講左新幹線運轉再開

■９月７日列車の運転計画（14:30現在）
〔在来線〕
運転再開の初列車
・千歳線 札幌～新千歳空港間（快速エアポート）
札幌発 新千歳空港行き ：札幌１３：２０発から
新千歳空港発 札幌行き ：新千歳空港１４：１５発から
その後、１時間あたり２本程度の運転を予定しています。
※快速「エアポート」の出発・到着駅（札幌、新札幌、北広島、恵庭、千歳、南千歳、新千歳空港）
※快速「エアポート」以外は、引き続き運転を見合わせています。
※本日（９月７日）特急列車は終日運休します。

JR北海道今日只係開返札幌~新千歲機場既快速AIRPORT同北海道新幹線，1個鐘2班，其他繼續全部停駛

厚真町在內震央附近果幾個震度計好似又斷左電尋日入返電有幾次震度1都係得呢幾個計有感，所以而家開始個感覺會似少左有感餘震 雖然個頻率都疏緊落黎

岩先又黎多次餘震

【最大震度1】(気象庁発表) 胆振地方中東部 深さ約30km M2.2 7日15時26分頃発生

15:43:02 [第1報] 胆振地方中東部 M4.2 深さ 20km 最大震度3

依個先岩

變左2 其實應該真係3，又斷左電果幾個應該有3

尋日既大地震，斷左電既札幌市東區其實測到6弱，札幌市最大震度亦因此上調為6弱

另外北海道一半以上地方已恢復供電

好長龍

有冇人係呢d地方附近
報左旅行團 唔比退錢 唔比轉其他地方 下星期六出發
唔知點算 打埋比旅議會都冇用

札幌市営地下鉄全線で運転再開

good news

國際線都預定聽日全面恢復

始終千歲同關西唔同係爛大樓建築唔係爛跑道機器 所以大樓安全就可以即回復原狀

頭先M3.7但震度2
啱啱M3.5但震度3

厚真町個計又著返即刻敏感左

宗谷線(名寄～旭川)既普通列車會係1900再開
Hakodate Liner服務會係1700恢復

見到有段片講土壤液化, 好得人驚

咁撚易出水

咁搞法咪成個區域都要重建？

屌你我都係17號飛
但衣家淨係6-16號可以退錢/改航點

去呢 d 地方都要跟團？！唔知以為你今個星期六走，除非黎緊個禮拜再震到空陸交通癱瘓，否則我完全唔覺得有 d 乜野問題。

可以改航點咩？係我轉沖繩喇

其實大家會唔會比媒體嚇親？
抑或咁岩大家想去既地方都算係災區？

我12號飛 hk airline，打算plan道東為主
本身都怕危險，又阻住 local
但今日同 札幌airbnb房東傾左好耐
佢話市面有秩序，水電正常，餐廳都陸續會開
我列出其他會去既區域，例如道東、函館等等
佢叫我放心去
就算我唔餐餐食好西，但都可以睇下見識下風景
畢竟小弟排除萬難先plan到個trip

鐵路又運作返，利申自駕
機場國際航班又預計聽日恢復運作，相信我12號既航班都應該可以 on schedule

我見大家都好驚，係咪我太樂觀？
定係有d咩我無考慮？

歡迎屌醒

係驚餘震黎獲仲勁既姐

咪照去囉屌

應該就無咩好驚既
觀望埋呢2日啦
如果無主震/後震就無太大特別
可以照去

我一晚富良野，三晚札幌，一晚洞爺湖，都係自駕，係怕啲山路唔知通唔通囉

我有上 google map plan 路線，你揀起點、終點，佢會建議最快路線，如果 block 左個有個 “禁止” 既 logo，你試下d路線睇過

如果block左會有個*

其實市面已經大致回復正常，好多食店都開返門。

好快有文講日本好叻叻，咁快recovery番

觀望埋依一兩日，最怕有波大既震動未到

尋日睇有“禁止”既，今日再睇就無咗

佢個野壞左 ??

佢無感就真係壞左
果個站震央10公里內一定最敏感

■９月８日の運行計画（19:30現在）
〔在来線〕
※特急列車は終日運休します。

・快速エアポート：小樽～札幌～新千歳空港間で通常通り運転する予定です。
・函館線 小樽～札幌間：始発から運転する予定です。なお、本数を減らして運転します。
・函館線 札幌～岩見沢間：１０時頃から運転する予定です。なお、本数を減らして運転します。
・千歳線 札幌～千歳・新千歳空港間：普通列車は本数を減らして運転します。
・宗谷線 旭川～名寄間：普通列車のみ始発から通常通り運転する予定です。
・石北線 旭川～上川間：普通列車のみ始発から運転する予定です。なお、一部列車に運休が発生します。
・函館線 函館～新函館北斗間：はこだてライナーのみ始発から通常通り運転します。
なお、函館１６：１４発七飯行き普通列車も運転となります。
・根室線 新得～釧路間：夜からの運転再開に向けて、復旧作業を進めています。

※なお、復旧作業の進捗状況により、運転計画が変更となる場合があります。

聽日(8/9)JR北海道所有特急列車繼續全部停駛；
快速AIRPORT會由小樽~札幌~新千歲機場間正常行駛；
函館線(札幌~岩見澤)1000重開，但班次會減少；
千歲線普通列車班次會減少；
宗谷線(旭川~名寄)會正常行駛，但只有普通列車；
石北線(旭川~上川)普通列車正常行駛，但會減班次；
函館線(函館~新函館北斗)HAKODATE LINER正常行駛，1614會重開函館~七飯既普通列車
根室線(新得~釧路)預計夜晚重開

17人死

北海道の停電について、７日夜、記者団に対し、発電所の再稼働などで８日中には北海道全域で停電が解消する見通しが立ったという認識を示しました。ただ、需要が供給を上回る事態を避けるために、北海道の人たちに節電への最大限の協力を呼びかけました。

聽日有望北海道全面恢復供電 但供應只係啱啱夠呼籲盡量節電

７日午前、北海道の標津町と上富良野町の住宅で、40代と70代の男性がそれぞれ死亡しているのが見つかりました。２人はいずれも地震による停電のため室内で発電機を使っていたということで、警察は排気ガスで一酸化炭素中毒になったとみて調べています。

北海道有2人似乎因為停電用自己發電機不當一氧化碳中毒死亡

M4.5較大餘震 震度4 厚真町

尋日厚真町個計未好返果陣M4.7都得震度3

平成３０年 ９月 ７日２２時４７分 気象庁発表

７日２２時４３分ころ、地震がありました。
震源地は、胆振地方中東部（北緯４２．８度、東経１４２．０度）で、震源の深さは約３０ｋｍ、地震の規模（マグニチュード）は４．５と推定されます。
この地震による津波の心配はありません。

この地震により観測された最大震度は４です。
［震度３以上が観測された地域（北海道）］
震度４ 胆振地方中東部
震度３ 石狩地方南部
［震度１以上が観測された市町村（北海道）］
北海道 震度４ 厚真町
震度３ 千歳市 安平町
震度２ 苫小牧市 江別市 三笠市 登別市 恵庭市 石狩市
新篠津村 南幌町 長沼町 白老町 新ひだか町
震度１ 札幌中央区 札幌南区 函館市 小樽市 室蘭市
夕張市 岩見沢市 美唄市 滝川市 胆振伊達市
当別町 鹿部町 渡島森町 真狩村 留寿都村
喜茂別町 倶知安町 余市町 赤井川村 由仁町
栗山町 平取町 浦河町 十勝清水町

函館の市街地では停電がほぼ解消した模様、美しい夜景が戻りました！（画像は9月7日23時の函館山ライブカメラ）
In the town area of Hakodate the power outage seems to be almost canceled. The beautiful night view returned! (Live camera photo of Hakodate mountain at 11 pm on September 7)
リアルタイム画像はこちら

仲震緊.....

餘震keep住有

集氣

日本果然係香港人第二個鄉下 viutv新聞第一節全部報北海道地震仲派埋記者去北海道採訪

宜家應該好咗好多
佢地真係復原得好快，辛苦哂工作人員！

巴打有冇消息
似乎照飛到

Ｄ機照飛到冇取消。所以聽日再打上去問

我係HX facebook page見有人15/9飛 成功唔駛扣錢而退飛 如果冇睇錯

可以退全票呀我打左去問
應該3日前有消息嘛所以問下你

您係網上就咁退？

好似係！但我應該會照飛了
見好似回復得幾好，有問過當地人情況樂觀

一切小心 得閒上嚟報平安

你都會照去？
睇下會唔會撞到

我買左張新改去鹿兒島呀

嘩一改咁遠距離
玩得開心d

我月尾去, 但有酒店冇得cancel

果然我估啱左，M5.4呢下最大餘震好似響埋緊急地震速報，果然最大震度真係5弱 但因為當時震央附近果2個計斷左電無資料，變成最大震度4，補返資料就修正返做震度5弱

佢個野無電

係呀 成個日本好似得鹿兒島隱陣 由零開始plan好Ｌ灰

btw, 我都合資格全數退，終於可以安心cancel 下年先再去過

今年有火山灰黎

準備下星期去櫻島吸

到左機場國際線，完全唔見有香港航空班機既消息

From HX Facebook Page 。

頭先唔記得睇下FB先出發
唔該巴打

好易 plan ,都係落指宿白水館，再過宮崎睇神社，鹿兒島市幾悶下，個櫻島可去可不去

霧島溫泉呀，唐朝俠流水麵咁

新千歳空港国際線 ７時すぎから運航再開

本身改左一次航班既巴、絲，可以打熱線即刻改今日機
頭先我打左過去，話咁快就搞掂左
今晚有機返黎啦

有冇下星期出發巴絲照去？
唔知景點交通有冇受影響？

可以上呢個FB Page，佢有update各區最新情況

12號
你追追post就可以了解多d

小樽市役所派魚肉腸比災民

對唔著個畫面笑左

19號出發
其實下星期先出發果啲相信航班都唔會有太大影響
怕只怕去到當地之後周圍都仲係混亂情況
啲鋪頭又唔知開唔開
尤其是自駕遊都唔知各區路面情況如何
今次plan咗好多地方

好有用，唔該晒

日高線等4線共有五十幾處路軌變形

好可愛

市面唔混亂，但係仲有好多舖頭未開
便利店都係有限度服務，有啲貨架清空左
路面情況唔清楚

我plan左
知林島 指宿 西大山駅 霧島 櫻島
宮崎 日向 日南

仲有冇咩好推介？

鵜戶神宮 (宮崎)
霧島神話之里公園 (霧島) 上次冬天無開，我覺得可以去下

其實我覺得北九州好玩好多

想問下而家電力同水供應情況點樣？恢復成點？

Local 人，札幌既，琴日已經有水有電

係有限度供應定點？

水就無限
電恢復返超過9成地區，但唔及以前輸出，民眾都盡量慳電
商户就大部分開返了，尤其遊客區

btw 伸手撚，追 post + google 啦
可能我伏你呢，其實斷水斷電

咁多位係北海道既巴打
當地行緊自願既電力減量
暫時0830-2030 個output係meet唔到個需求量
拜託睇到呢個post既大家一齊幫手

＜特急列車＞
・札幌～東室蘭～函館間 「スーパー北斗」：始発より運転再開予定
「すずらん」：６号、９号、１０号、１２号は運転再開予定
※途中、徐行運転を行うため、10～15分の遅れが見込まれます。
※スーパー北斗９号、すずらん１～５号、７号、８号、11号は運休

・札幌～旭川間 「カムイ」・「ライラック」：始発より運転再開予定
・札幌～旭川～網走間 「オホーツク」・「大雪」：始発より運転再開予定

・札幌～帯広～釧路間 「スーパーおおぞら」・「スーパーとかち」
：少なくとも12日まで運休
・札幌～旭川～稚内間 「宗谷」・「サロベツ」
：少なくとも11日まで運休
※「宗谷」と同じ時刻で札幌～旭川間に臨時特急を運転
・札幌～倶知安～函館間 「ニセコ」：運休
・札幌～富良野間 「フラノラベンダーエクスプレス」：運休

＜普通・快速列車＞
・函館線 小樽～札幌～岩見沢間：始発から運転（一部列車が運休します）
岩見沢～旭川間：始発から運転再開予定（一部列車が運休します）
・千歳線 札幌～千歳・新千歳空港間：始発から運転（一部列車が運休します）
南千歳～苫小牧間：始発から運転再開予定（本数を減らして運転します）
・学園都市線 札幌～あいの里公園間：13時頃から運転再開予定（本数を減らして運転します）
・宗谷線 旭川～名寄間：始発から通常運転
・石北線 旭川～上川間：始発から通常運転
上川～網走間：始発から運転再開予定
・函館線 函館～新函館北斗間：始発から通常運転
新函館北斗～長万部間：始発から運転再開予定（一部列車が運休します）
・根室線 新得～釧路間：始発から通常運転
・室蘭線 苫小牧～長万部間：始発から運転再開予定（一部列車が運休します）
東室蘭～室蘭間：始発から運転再開予定（一部列車が運休します）

＜運転見合わせ＞
・函館線 長万部～小樽間
・室蘭線 苫小牧～岩見沢間
・日高線 苫小牧～鵡川間（鵡川～様似間の代行バス含む）
・学園都市線 あいの里公園～北海道医療大学～新十津川間
・石勝線 南千歳～夕張・新得間
・根室線 滝川～富良野～東鹿越間（東鹿越～新得間の代行バス含む）
・花咲線 釧路～根室間
・釧網線 釧路～網走間
・宗谷線 名寄～稚内間
・富良野線 旭川～富良野間
・留萌線 深川～留萌間

聽日(9/9)JR北海道既行駛安排.........
特急開始陸續重開，包括SUPER北斗、SUZURAN、KAMUI、LILAC、鄂霍茨克同大雪
但SUPER北斗同SUZURAN有一部份班次停駛；
另外有一班同特急宗谷一樣時間既臨時特急來回旭川~札幌；
而特急宗谷、SAROBETSU、SUPER OZORA同SUPER TOKACHI都起碼停駛最少11日

而千歲線(南千歳～苫小牧)頭班車開始再開，但會減班次；
學園都市線(札幌～あいの里公園)由1300開始復駛，都會減班次；
石北線全線預定再開；函館線(新函館北斗～長万部)會減班再開；
室蘭線(苫小牧～長万部、東室蘭～室蘭)會減班重開

重有一堆路線繼續停駛(包括代行巴士)

札幌係咪冇辦法去富良野？我有冇理解錯？

鐵路既話，係暫時去唔到
其他方法請自行搵

この地震による津波の心配はありません。
発生時刻 2018年9月9日 22時55分ごろ
震源地 胆振地方中東部
最大震度 4
マグニチュード 5.0
深さ 40km
緯度/経度 北緯42.8度/東経142.0度
最新の情報に更新
各地の震度
震度4
【北海道】
千歳市 厚真町 安平町 むかわ町
震度3
【北海道】
札幌北区 函館市 苫小牧市 江別市 三笠市 登別市 恵庭市 北広島市 新篠津村 南幌町 由仁町 長沼町 月形町 白老町 平取町
震度2
【北海道】
札幌中央区 小樽市 室蘭市 夕張市 岩見沢市 美唄市 胆振伊達市 石狩市 当別町 七飯町 鹿部町 渡島森町 喜茂別町 余市町 赤井川村 栗山町 占冠村 日高地方日高町 新冠町 新ひだか町
【青森県】
東通村 階上町
震度1
【北海道】
札幌南区 帯広市 芦別市 滝川市 砂川市 深川市 富良野市 木古内町 八雲町 長万部町 厚沢部町 乙部町 ニセコ町 真狩村 留寿都村 京極町 倶知安町 岩内町 積丹町 仁木町 奈井江町 上砂川町 浦臼町 新十津川町 秩父別町 北竜町 上富良野町 中富良野町 南富良野町 増毛町 壮瞥町 洞爺湖町 浦河町 様似町 鹿追町 新得町 十勝清水町 十勝大樹町 広尾町 幕別町 本別町 浦幌町
【青森県】
八戸市 三沢市 むつ市 野辺地町 七戸町 横浜町 六ヶ所村 大間町 佐井村 五戸町 青森南部町
【岩手県】
久慈市

好似都仲keep住震緊

大地震後餘震持續一星期好正常，
最重要睇個趨勢

北海道膽振東部有感餘震次數
9月6日 83次
9月7日 35次
9月8日 21次
9月9日 17次

即係能量釋放緊？而愈來愈少能量？

可以咁理解既

d餘震係咪只會愈來愈少同弱？
好驚再黎獲勁

個趨勢會咁，但間唔中會反彈下，但整體係越少越弱

唉但日本氣象廳又話會有強餘震
好撚驚呀

買個保險姐上次大阪都係咁講

同埋琴日咪強餘震囉無錯呀

琴日4級咋

唔係5強6弱先叫強既，有6強餘震就直情要小心主震未到（熊本就係咁）

想問10月中會去
去富良野同美瑛有冇問題

北海道膽振東部有感餘震次數
9月6日 83次
9月7日 35次
9月8日 21次
9月9日 17次
9月10日 14次

10日首次無震度4或以上

可惜今日即刻有返 不過問題唔大既

我屌，星期日打去問17號飛係咪可以退票，佢話可以叫我去網頁攪，點知星期一諗住上網攪啦，但係整唔到，咪又打去問囉，點知佢話只可以退16號或之前飛果啲，話同事可能唔係好清楚攪錯咗

今日疏但兩次震度4

北海道膽振東部有感餘震次數
9月6日 83次
9月7日 35次
9月8日 21次
9月9日 17次
9月10日 14次
9月11日 9次

但2次震度4

剛剛震咗一次4

但次數進一步減少，有專家話似08定09岩手內陸果次，次數一直少落去，但10日後亦有較大餘震。所以今次會係主震未到機會應該較低

希望唔好再有大震。

北海道膽振東部有感餘震次數
9月6日 83次
9月7日 35次
9月8日 21次
9月9日 17次
9月10日 14次
9月11日 9次
9月12日 6次

9月13日 1次

一個星期喇
希望唔好再有大震

氣象廳表示再發生同級地震機會已相當微
但仍要警戒可能達震度5弱之強餘震

另外，經過精查及獲得所有曾斷電數據後，最大餘震震度應為5弱，而餘震數目亦大幅更新

北海道膽振東部有感餘震次數
9月6日 130次
9月7日 39次
9月8日 21次
9月9日 17次
9月10日 14次
9月11日 10次
9月12日 6次

好消息 聽日出發

9月13日 新千歲機場 現場情況

新千歲機場今天精神多了

二樓大部分商店均恢復營業
甜品、伴手禮、水產、精品等均在熱情販賣
還有很多人排隊買雪糕呢

三樓餐廳及Smile Road雖然仍然封閉
機場的人潮也明顯變得冷清

不過一步步的 很快就會完全恢復過來的了！

今日好似又震過 3 4級 巴打唔轉去其他地方?

係登別

岩岩親身經歷完
普通震度4，已經好搖
利申札幌

身為香港人，第一次經歷地震
出面好多救護車聲，有d緊張，唔敢訓

巴打小心 頭先電話突然震一震彈通知

小心
你住北海道？

無 dl左 d apps 佢自動通知
本身過2日都去札幌 不過都cancel左內陸機 依家留返係東京算

我都係

仲震咁耐 震度4企唔企得穩？

地球生病了

訓緊果陣 幾chok

崇日集中營

我震醒左兩秒後就冇震
以為自己幻覺
其實好明顯震？